美國防部長:優先抽掉兵力到亞太區抗衡中國

美國國防部長埃斯珀(Mark Esper)表示，為抗衡中國軍事力量日益強大，美軍將優先從其他地區包括阿富汗抽調兵力，部署到亞太地區。

埃斯珀上周六在美國加州出席一個論壇期間稱，國防部的優先工作重點，是盡量減少派駐全球各地的美軍數量，將部分釋放出來的兵源轉移至亞太地區，以抗衡中國和俄羅斯的軍事勢力。

美國國防部的防禦策略重點，已經由反恐戰爭轉移至防範中國和俄羅斯。埃斯珀承認，美軍的軍事優勢正遭到主要競爭對手的挑戰，中俄持續將軍備現代化，並利用經濟與安全決策影響他國。

此外，沙地阿拉伯的石油設施今年9月中遭到襲擊後，美國增派數千名士兵到沙地，協助沙地防守。埃斯珀稱，伊朗也是美軍須予遏制的國家。

講係咁講 但唔開打
抽調多咗人手部署 唔會打擊到人地擴張

推

sir

一早要啦屌
喺中東哂左咁多錢得個吉

禍水東引：抽走阿富汗兵力=伊斯蘭國攻入新疆

好毒。

咪玩啦 中共同呢啲恐怖組織fd過打band 連塔利班都可以官式招待

中國似係綏靖咋喎

戇鳩
ISIS支共自己人黎

滅共優先